% Utamaduni (suajili language meaning 'culture') is a book management.
% Copyright (C) 2012 Román Ginés Martínez Ferrández <rgmf@riseup.net>
%
% This is the project documentatio that is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.
%
% This program is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.
%
% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.

\documentclass[12pt,twoside,a4paper]{article}

\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr} % Para modificar y gestionar los encabezado y pie de página.
\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, left=2cm, right=2cm]{geometry} % De esta forma se indican los margenes del papel.

\pagestyle{fancy} % Usamos el estilo ``fancy'' para encabezado y pie de página.
\fancyhead{} % Reseteamos encabezado.
\fancyfoot{} % Reseteamos pie de página.

% Configuramos los encabezado y pie de página. Significados de las letras:
% L: izquierda.
% R: derecha.
% C: centro.
% O: par.
% E: impar.
\fancyhead[LO,LE]{\slshape \rightmark}
\fancyhead[RO,RE]{\slshape \leftmark}
\fancyfoot[CO,CE] {\thepage}

% Define la línea de debajo y encima del encabezado y pie de página: 0pt = invisible.
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Proyecto \texttt{Machafuko}}
\author{Román Ginés Martínez Ferrández \\ \texttt{romangines@riseup.net}}

% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{fancy} % Con esto en la portada también aparecer encabezado y pie de página. Si no deseas en la portada encabezado y pie de página elimina esta línea.
\tableofcontents

% Empieza aquí
\section{Arquitectura}
Este proyecto es, en realidad, un conjunto de proyectos que pretenden gestionar una serie de necesidades surgidas. De ahí el nombre de \emph{machafuko}, que en \emph{suajili} significa ``caos''. Los proyectos de que constan son:
\begin{itemize}
\item \textbf{utamaduni}, que significa ``cultura'' en \emph{suajili}.
\item \textbf{ajenda}, que significa ``agenda'' en \emph{suajili}.
\item \textbf{tarajali}, que significa ``apendriz'' en \emph{suajili}.
\end{itemize}
Para todos estos subproyectos se va a emplear el patrón de diseño MVC (Model View Controller).

\subsection{Criterios de codificación}
El código se adaptará a las recomendaciones de estilo dadas por la \texttt{Framework Interop Group}, antes conocido como \texttt{PHP Standards Group}, conocidas como \texttt{PSR-0}, \texttt{PSR-1} y \texttt{PSR-2}. Estas recomendaciones pueden ser leídas en:
\begin{itemize}
\item \url{https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/PSR-0.md}
\item \url{https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/PSR-1-basic-coding-standard.md}
\item \url{https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/PSR-2-coding-style-guide.md}
\end{itemize}

Existe una herramienta, \texttt{PHP Coding Standard Fixing}, que modifica automáticamente el código fuente para adaptarlo a los estándares mencionados arriba. Esta herramienta puede ser descargada en: \url{http://cs.sensiolabs.org}.

\subsection{Estructura de directorios}
El proyecto consta de un fichero ``index.html'' que nos llevará a cada uno de los subproyectos mencionados y que tendrán, todos ellos, la estructura de directorios de un proyecto que utiliza el framework \texttt{Yii Framework}.

\section{Proyectos}
Las diferentes partes de que consta la aplicación y su descripción se detallan en los siguientes apartados.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% UTAMADUNI.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Utamaduni}
\subsubsection{Libros}
Esta parte de la aplicación permitirá gestionar la información de los libros que se leen y se requieren:
\begin{itemize}
\item ISBN.
\item Título.
\item Autor (o autores).
\item Género (o géneros) en forma de etiquetas.
\item Fechas de compra, inicio de lectura y fin de lectura.
\item Descripción.
\item Valoración numérica.
\item Comentario tras haber leído el libro.
\item Formato (ebook o papel).
\end{itemize}
Además, interesa saber si el libro lo tengo yo en posesión (que me costó en este caso), si me lo han dejado (quién me lo ha dejado) o si lo he sacado de una biblioteca (qué biblioteca).

\subsubsection{Frases célebres}
Interesa almacenar frases célebres que pueden haber sido obtenidas de películas, libros, Internet o me las han pasado de alguna forma. En cualquier caso se almacenará de dichas frases célebres:
\begin{itemize}
\item Autor (puede ser anónimo).
\item Frase en sí.
\end{itemize}
Si ha sido sacada de alguno de los libros leídos se deberá indicar el libro y la página donde está esa frase o parte del libro.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% AJENDA.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Ajenda}
\subsubsection{Contactos}
En esta aplicación también se pueden almacenar contactos de los que se requiere:
\begin{itemize}
\item Nombre y apellidos.
\item Apodo o nickname.
\item E-mail (o e-mails).
\item Fecha de nacimiento.
\item Dirección postal.
\item Grupo/s (o etiqueta/s) - amistad, familiar, compañero, conocido...
\end{itemize}
Los contactos pueden ser importados/exportados en formato CSV (al menos) indicando carácter separador.

\subsubsection{Calendario}
Se pueden tener varios calendarios (laboral y personal, por ejemplo). En el calendario se pueden anotar todo tipo de tareas a hacer:
\begin{itemize}
\item Trabajo.
\item Citas (de todo tipo).
\item Proyectos.
\item Libros por leer.
\item Películas por ver.
\item Retos que conseguir.
\item Recordatorios.
\item Etc.
\end{itemize}
Las tareas se podrán ver de muchas maneras, por ejemplo: por grupos, tareas realizadas o acabadas, tareas para hoy, tareas para mañana, tareas para pasado mañana, tareas para esta semana, tareas para este mes y tareas para este año.
Se pueden programar recordatorios que serán enviados por e-mail a una o varias cuentas indicadas.
Los calendarios pueden ser importados/exportados en formato CSV, indicando carácter separador.
De esta forma por cada entrada en el calendario se almacenará:
\begin{itemize}
\item Fecha y horas de inicio y de fin.
\item Descripción de la tarea, recordatorio, etc.
\item Etiqueta (trabajo, libro, película, reto, recordatorio...).
\item Fecha y hora de recordatorio.
\item E-mail o e-mails para enviar el recordatorio por e-mail.
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TARAJALI.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Tarajali}
\subsubsection{Trabajo}
En el apartado de trabajo existen tres perfiles bien diferenciados que se pasan a describir en los siguientes apartados.

\begin{itemize}
\item \textbf{Administrador}.\\
Puede crear/eliminar profesores/alumnado. Es decir, el administrador será un profesor con permisos de administración y será configurado al inicio (al instalar la aplicación).

\item \textbf{Profesor}.\\
De los profesores se guardará:
\begin{itemize}
\item Nombre y apellidos.
\item E-mail.
\item Usuario para el acceso al sistema.
\item Contraseña para el acceso al sistema.
\end{itemize}
Cada profesor puede:
\begin{itemize}
\item Gestionar cursos y asignaturas. ¡OJO!, si se elimina un curso se eliminará también todo el alumnado de dicho curso, con todas sus notas, etc.
\item Gestionar el alumnado.
\item Gestionar notas (conceptos, procedimientos y actitudes).
\item Gestionar material.
\item Gestionar exámenes, ejercicios, ejercicios online, prácticas/trabajos, secuencias de aprendizaje, juegos online.
\item Comunicarse con uno, varios o todo el alumnado de un curso.
\item Compartir material con uno, varios o todo el alumnado de un curso.
\item Corregir ejercicios/exámenes online dejando anotaciones por cada pregunta.
\item Dejar una nota sobre las prácticas corregidas.
\end{itemize}

\item \textbf{Alumnado}.\\
De los estudiantes se almacenará:
\begin{itemize}
\item Nombre y apellidos.
\item E-mail.
\item Usuario para el acceso al sistema.
\item Contraseña para el acceso al sistema.
\item Asignatura o asignaturas a las que está matriculado con dicho profesor.
\item Sitio en que se sienta.
\end{itemize}
El estudiante puede realizar las siguientes acciones:
\begin{itemize}
\item Ver su información personal y cambiarla.
\item Ver sus notas (ejercicios, exámenes y observaciones).
\item Publicar entradas en su blog que podrá ver el profesor y sus compañeros.
\item Comunicarse con el profesor a través de notas.
\item Realizar ejercicios, exámenes y prácticas online.
\item Descargarse los enunciados de los ejercicios, exámenes y prácticas.
\item Ver los ejercicios/exámenes online corregidos con sus anotaciones.
\item Ver la nota de las prácticas corregidas por el profesor.
\item Ver las entregas que ha realizado en cada práctica.
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Notas}
El profesor irá incluyendo notas a todos los ejercicios/trabajos/exámenes/comportamiento. Esas notas irán para el apartado de conceptos, procedimientos o actitudes. Al crear el curso, y en cualquier instante, el profesor dará pesos a estos tres apartados en porcentaje. El alumnado podrá ir viendo su progreso, sus notas, etc, por temas, ejercicios, etc.

\subsubsection{Material}
Este recurso permite crear una Wikipedia (libro). Existe la posibilidad de crear material libre o asociado a un tema concreto. De estos materiales se debe conocer el nombre, la descripción, el contenido en sí (con imágenes, vídeos, etc), se puede indicar si el alumnado puede modificar y participar en la creación del tema y la licencia.

A este material puede acceder:
\begin{itemize}
\item \textbf{Profesorado}.\\
El profesor puede gestionar materiales. Siempre se podrá ver la vista alumnado.
\item \textbf{Alumnado}.\\
El alumnado puede ver el material, descargárselo e incluso participar en la elaboración del tema si así se decidió.
\end{itemize}

\subsubsection{Ejercicios, exámenes, prácticas y trabajos}
Se pueden enviar ejercicios/exámenes/prácticas/trabajos a través de la plataforma. Estos recursos consisten en la descripción del ejercicio/práctica/trabajo que hay que realizar con la posibilidad de subir un archivo con el resultado del mismo. La descripción sería tipo Wikipedia.

A estos recursos pueden acceder tanto el profesorado como el alumnado:
\begin{itemize}
\item \textbf{Profesorado}.\\
  El profesorado puede gestionar ejercicios, prácticas y/o trabajos y, además, puede ver el resultado tal como lo vería el alumnado. De estos hay que almacenar:
  \begin{itemize}
  \item El nombre.
  \item La descripción de lo que hay que hacer. Esta descripción podrá tener imágenes, vídeos, etc. Es decir, será una descripción en formato Wikipedia.
  \item La fecha de inicio y la fecha de finalización o de entrega.
  \item Fecha de gracia, si la hay, que será posterior a la fecha de entrega, con la penalización.
  \end{itemize}

\item \textbf{Alumnado}.\\
  El alumnado podrá hacer los ejercicios visibles y subir el archivo resultante.
\end{itemize}

\subsubsection{Ejercicios y exámenes online}
Los ejercicios y exámenes online tienen una serie de preguntas asociadas, así existirá una batería de preguntas con la siguiente información:
\begin{itemize}
\item Nombre corto.
\item Descripción del ejercicio (en formato Wikipedia) con posibilidad de fotos, vídeos, etc.
\item Tipo de ejercicio:
  \begin{itemize}
  \item Respuesta corta: palabra o pocas palabras como resultado.
  \item Respuesta larga: uno o varios párrafos.
  \item Respuesta tipo test con una única respuesta válida: puede restar o no, con orientación o sin ella, con explicación o sin ella.
  \item Respuesta tipo test con varias respuestas válidas: puede restar o no, con orientación o sin ella, con explicación o sin ella.
  \item Completar huecos: como en la plataforma Claroline.
  \item Imágenes con cuadros de texto que completar (para hacer ejercicios tipo: escribe las partes de una placa base o en la siguiente topología de red escribe direcciones IP, etc).
  \end{itemize}
\item Cada ejercicio debe acompañar respuesta para poder autocorregirse.
\end{itemize}

\subsubsection{Juegos}
Se pueden crear juegos tipo ``Trivial'' para poner en práctica los conocimientos del alumnado.

\end{document}
